\section{Farbgestaltung}\label{sec:farbgestaltung}
Die Farbgestaltung kann in der Datei \url{preamble/colors.tex} geändert werden.
Hier können mit \textit{colorlet} und \textit{definecolor} eigene Farben definiert werden oder bestehende Farbdefinitionen geändert werden. Folgende Definitionen werden im Dokument verwendet und regeln die Farbgestaltung des Dokuments.

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{ll}
		\toprule
		\textbf{Farbdefinition} &  \textbf{Verwendung} \\ 
		\midrule
		myurlcolor\index{Farben!myurlcolor} &  Farbgestaltung von URLs \\
		mycitecolor \index{Farben!mycitecolor}   & Farbgestaltung von Links zu Zitaten\\
		mylinkcolor \index{Farben!mylinkcolor}   & Farbgestaltung aller anderen Links\\
		themecolor  \index{Farben!themecolor}   & Definition der Hauptfarbe des Dokument\\
		partcolor  \index{Farben!partcolor}    & Farbe der Part-Überschrift (default=themecolor)\\
		chaptercolor\index{Farben!chaptercolor}   & Farbe der Chapter-Überschrift (default=themecolor)\\
		sectioncolor \index{Farben!sectioncolor}  & Farbe der Section-Überschrift (default=themecolor)\\
		paragraphcolor\index{Farben!paragraphcolor} & Farbe der Paragraph-Überschrift (default=themecolor) \\
		keywordcolor\index{Farben!keywordscolor} & Farbe für Keywords in Listings\\
		commentcolor\index{Farben!commentcolor} & Farbe für Kommentare in Listings\\
		stringcolor\index{Farben!stringcolor} & Farbe für Strings in Listings\\
		numbercolor\index{Farben!numbercolor} & Farbe für Nummern in Listings\\
		\bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Farbdefinitionen in preamble/colors.tex} \label{tab:farbdefinitionen}
\end{table}
